{
    "question": "azizah menabung di bank sebesar rp 800.000.00 setelah 5 bulan uang azizah menjadi rp 825000.00 prosentase bunga per tahun yang di berikan bank adalah",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "5 bulan = 825.000 - 800.000 = 25.000<br>1 bulan = 5.000<br>1 tahun = 12 x 5.000 = 60.000<br><br>persentase/tahun = (60.000/800.000) x 100%<br>% = (3/40)x100% = 7,5 %",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebuah-segitiga-sama-kaki-memiliki-panjang-sisi-yg-sama-dengan-5-250",
            "question": "Sebuah segitiga sama kaki memiliki panjang sisi yg sama. Dengan 5    kali panjang sisi yg lainnya. Agar keliling segitiga tersebut lebih \r\n\r\n\r\n besar dari 50m. Berapakah panjang masing-masing sisi segitiga tersebut?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a=5<br>5 x 5 = 25 (2)<br>5+25+25<br>= 55<br>55&gt;50",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1jika-p-3-nilai-dari-p2p3p4-383",
            "question": "1.jika p =-3 , nilai dari p\u00b2+p\u00b3+p\u2074 =",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "p\u00b2 = 9<br>p\u00b3 = -27<br>p^4 = 81<br>ditambahkan = 9 -\u00a027 + 81<br>= 63<br>Semoga betul ^^",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "himpunan-bilangan-pangkat-3-antara-40-dan-50tolong-dijawabnya-s-691",
            "question": "himpunan bilangan pangkat 3 antara 40 dan 50??tolong dijawabnya soalnya bnyk bgt prnya ??makasihnya yng udah jawab petanyaan gue ??thaksnya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Tidak ada/himpunan kosong<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-segitiga-siku-siku-memiliki-panjang-sisi-siku-siku-20-cm-d-552",
            "question": "sebuah segitiga siku siku memiliki panjang sisi siku-siku 20 cm dan 24 cm,sedangkan panjang sisi miringnya\u00a0\u00a0,kelilingnya ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Sm^2 = 24^2 + 20^2 \n           = 576 + 400\n            = 976\n Sm     = \u221a976\n            = ? \nItu entar kamu cari aja akar dari 976 :) semoga membantu.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<u></u>[tex] \\sqrt{20^{2} + 24^{2}  [/tex]<br>[tex] \\sqrt{400+576} [/tex]<br>[tex] \\sqrt{976} [/tex]<br>= 31,24099870362662<br><br>semoga jawanan ini bermanfaat",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "3x6-2x8-10-tolon-dong-yang-bisa-756",
            "question": "3(x+6) = 2(x+8)-10\u00a0\r\ntolon dong\u00a0yang bisa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "3x+18 = 2x+16-10<br>3x-2x = 16-10-18<br>x = -12<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "3(x+6) = 2(x+8) -10<br>3x + 18 = 2x + 16 -10<br>3x - 2x = 6 - 18<br>x = -12<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bantuin-aku-donk-5-x-54-x-58-pake-cara-ket-a-pangkatn-933",
            "question": "Bantuin aku donk..\r\n5 x (-5)'4 x 5'8 pake cara!!\r\n\r\nKet:\r\n'a= Pangkatnya ookey ;;))",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "5 x (-5)^4 x 5^8<br><br>ingat! setiap pangkat genap, bilangan ganjil yg dipangkat menghasilan bilangan positif<br>jadi (-5)^4 sama saja dengan\u00a0(5)^4 <br><br>5 x (5)^4 x 5^8<br>=5^1 x (5)^4 x 5^8<br>=5^(1+4+8)<br>=5^13<br><br>^= pangkat <br><br><br><br><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "irsan-adalah-seorang-agen-minyak-tanahdia-membeli-500-liter-miny-696",
            "question": "irsan adalah seorang agen minyak tanah.dia membeli 500 liter minyak,kemudian dijual eceran dengan harga 11.500,00 tiap liter.untung yang diperoleh \u00a0irsan adalah 200.000,00.berapa rupiahkah yang harus dikeluarkan irsan untuk membeli minyak tanah tersebut ? tolong dijawab bingung nih !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Harga jual = 11.500 x 500 = 5.750.000<br>untung = 200.000<br>jadi, harga belinya = 5.750.000 - 200.000 = 5.550.000<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-menggunakan-kpk-1-1416818-2-814-514-3-3035-1214-287",
            "question": "Cara menggunakan KPK \r\n1. 14/16+8/18=\r\n2. 8/14-5/14=\r\n3 30/35-12/14=\r\n4 8/12-2/10=\r\n.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Jawab:<br>1. 14/18 + 8/18 = 22/18 (KPK penyebut sudah sama jadi bisa langsung dijumlahkan pembilangnya).<br>2. 8/14 - 5/14 = 3/14 (KPK penyebut sudah sama jadi bisa langsung dikurangkan pembilangnya).<br>3. 30/35 - 5/14 = 60/70 - 5/70 = 55/70 : 5/5= 11/70 (bentuk paling sederhana).<br>\u00a0 \u00a0(KPK penyebut belum sama jadi harus disamakan dulu KPK nya:<br>\u00a0 \u00a0 35 = 5 x 7<br>\u00a0 \u00a014 = 2 x 7<br>\u00a0 \u00a0KPK = 2 x 5 x 7 = 70)<br>4. 8/12 - 2/10 = 40/60 - 12/60 = 28/60 : 2/2 = 19/30.<br>\u00a0 \u00a0(KPK penyebut belum sama jadi harus disamakan dulu KPK nya:<br>\u00a0 \u00a0 12 = 2 x 2 x 3 =\u00a0[tex] 2^{2} [/tex] x 3<br>\u00a0 \u00a0 10 = 2 x 5<br>\u00a0 \u00a0 KPK =\u00a0\u00a0[tex] 2^{2} [/tex]\u00a0x 2 x 3 = 60).<br><br><br>semoga bisa membantu ^_^,,,<br>maaf kalau ada kesalahan ^_^,,,<br>jika tidak mengerti, silahkan ditanyakan ^_^,,,",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1.\u00a0[tex]\\frac{14}{16}+\\frac{8}{18}[/tex]<br>KPK (16,18)\u00a0= 16x9 = 144<br>[tex]\\frac{14}{16}+\\frac{8}{18}=\\frac{14\\times 9}{144}+\\frac{8\\times 8}{144}=\\frac{126}{144}+\\frac{64}{144}= \\frac{190}{144} [/tex]<br><br>2.<br>[tex] \\frac{8}{14} - \\frac{5}{14}= \\frac{8-5}{14} = \\frac{3}{14}  [/tex]<br><br>3.<br>[tex] \\frac{30}{35}- \\frac{12}{14}= \\frac{6}{7}   - \\frac{6}{7} = 0[/tex]<br><br>4.<br>[tex] \\frac{8}{12}- \\frac{2}{10}= \\frac{2}{3}- \\frac{1}{5}=     \\frac{2\\times 5}{15}- \\frac{1\\times 3}{15} =\\frac{10}{15}- \\frac{ 3}{15}=\\frac{ 7}{15}[/tex]<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1nilai-t-yang-memenuhi-persamaan-21-2t232t-adalah-2nilai-y-178",
            "question": "1.Nilai t yang memenuhi persamaan 2(1-2t)=23+2t adalah    2.nilai y yang memenuhi persamaan 9-y=3y-7-2y-6 adalah\r\n3.solusi dari persamaan 5(2z-1)-3=4z-3 adalah z=\r\n4.akar persamaan 6t-7=5(t-2)+3 adalah\r\n5.akar dari persamaan 1-(5+9p)=6-(4p-1) adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.) 2 ( 1 - 2t ) = 23 + 2t<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 2 - 4t\u00a0 =\u00a0 23 + 2t<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 2 - 23 = 4t + 2t<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 - 21 = 6t<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 - 3\u00a0<u> 1\u00a0 </u>= t<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 2<br><br>2.) 9 - y = 3y - 7 - 2y -6<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 9 + 7 + 6 = 3y - 2y + y<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 22 = 2y<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 11 = y<br><br>3.) 5 ( 2z - 1 ) - 3 = 4z - 3<br>\u00a0\u00a0\u00a0 10z - 5 - 3 = 4z - 3<br>\u00a0\u00a0\u00a0 10z - 4z = -3 + 5 + 3<br>\u00a0\u00a0\u00a0 6z = 5<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 z = <u>5</u><br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 6<br><br>4.) 6t - 7 = 5 ( t - 2 ) + 3<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 6t - 7 = 5t - 10 + 3<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 6t - 5t = - 10 + 7 + 3<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 t = 0<br><br>4.) 1 - ( 5 + 9p ) = 6 - ( 4p - 1 )<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 1 - 5 - 9p = 6 - 4p + 1<br>\u00a0\u00a0 \u00a0  1 - 5 - 6 - 1 = 9p - 4p<br>\u00a0\u00a0 \u00a0  - 11 = 5p<br>\u00a0\u00a0 \u00a0  - 2\u00a0<u> 1\u00a0</u> = p<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 5<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-dijawabnya-nyatakan-himpunan-berikut-sebagai-himpunan-kos-426",
            "question": "tolong dijawabnya !nyatakan himpunan berikut sebagai himpunan kosong atau bukan himpunan kosong! petanyaan himpuan bilangan kuadrat antara 30 dan 50 !! dijawabnyaa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]A=\\{36,49\\}[/tex]",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "{36,49}<br>semoga jawabanku mmbantu<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}